#wukelan 乌克兰战争记录<br />
一.开战前情况 <br />在2021年12月~2022年1月就偶尔看到新闻说俄已调兵十几万在乌边境, 当时大多数人猜是打不起来, 包括一些时事评论员也判断失误
<br /><br /><br />
二.开战时间<br /> 2022年2月24日 莫斯科时间早上6点多[在普总发表完开战讲话之后],相当于北京时间早上 11点多 <br />
●**宣传战** : 本次俄羅斯攻勢中含有大量假新聞攻勢，例如開戰的時候烏克蘭基輔被俄羅斯空降部隊攻佔的消息等，相信為心理攻勢之一。務求令到烏克蘭部隊喪失戰意繼而投降。 <br />
●**网络战** : 大量黑客攻击乌克兰的网络系统,在12点时候, 乌克兰议会、外交部和其他部门的网站被关闭。 <br />
●**炮火战** : 装甲部队分3路侵略 ,并且出动战机以及远程导弹,军事打击击中了军用机场：楚胡伊夫 (Чугуев)（视频中）、克拉马托尔斯克 (Краматорск)、奥泽尔涅 (Озерное)、库尔巴基诺(Кульбакино)、瓦西里基夫 (Васильков)。
<br /><br /><br />
三.大致过程<br /> 乌克兰民众互相通过网络告知防空地点,以避免更大伤亡

14点时候,俄罗斯国防部：乌克兰边防军没有对俄罗斯部队进行抵抗。乌克兰武装部队的防空设施已被压制。 乌克兰武装部队的空军基地的军事基础设施也已经停止运作。 
17点时候,俄罗斯股票市场已经损失了1500亿美元。而这仅仅是战争的第一天
 18点时候,- 乌克兰与俄罗斯断绝外交关系。摩尔多瓦关闭空域。 40名乌克兰军人被杀。 夏斯季耶和马里乌波尔在乌克兰控制之下，哈尔科夫方向的战斗仍在继续。 -----白俄罗斯人和乌克兰人在俄罗斯驻华沙大使馆前，抗议俄罗斯的侵略行为。
<br /><br /><br />
20点时候情况,一架载有乌克兰军事人员的飞机在基辅地区被击落。五人死亡。

乌克兰大使馆正在从莫斯科撤离。

一些俄罗斯直升机在戈斯托梅利附近被击落。

莫斯科出现更多的反战抗议活动。红场已被关闭。

在俄罗斯驻华沙大使馆前，有乌克兰和白俄罗斯侨民的抗议活动。
<br /><br /><br />22点情况, 在布格列达尔，俄罗斯占领军在炮击当地一家医院时杀死了4名平民，打伤10人。受伤的人中有六名医护人员。炮击发生在11点左右

-**----动员令：反对乌克兰的战争**

**这场战争是由俄罗斯精英们的侵权野心所挑起的。他们试图通过声称 “国家利益” 来掩盖这一点。但是对乌克兰人民和顿巴斯人民的压迫中没有任何给老百姓的利益。我们的利益是和平和体面的工作，而不是战争。**

**军事侵略是由俄罗斯联邦的高层发起的。统治阶级让我们人民对这一决定负责。寡头和总统绝对不会承担军事开支的主要负担，他们的孩子绝对不会上前线，他们的工资也不会被通货膨胀和货币贬值所吞噬。你和我才是背负这一切灾难的人。**

**普京政权今天正在对乌克兰人民进行报复，因为他们不愿意生活在俄罗斯镇压者的靴子下。我们的母亲在流着眼泪等待棺材，炸弹将落在我们乌克兰的兄弟姐妹、工人和女工的头上。现在我们的任务是尽快阻止它。**

**今天19点，反战行动将在俄罗斯各城市举行，我们的团队 antijob.net 呼吁所有人加入抗议活动。**

<br /><br /><br />24点情况,俄罗斯空袭居民区。 成千上万支持乌克兰的抗议者在格鲁吉亚首都举行集会。格鲁吉亚人记得俄罗斯侵略的后果。 在俄罗斯，人们纷纷出来集会反对战争。 尽管当局威胁要进行严惩，但大量的反战抗议者依然在俄罗斯新西伯利亚加入游行

-------++++++++在以色列，也发生了反对俄罗斯侵略的抗议活动。 今晚在格鲁吉亚第比利斯举行的示威活动，声援乌克兰。 在捷克，布拉格市中心举行的支持乌克兰的大规模示威活动。 在立陶宛维尔纽斯举行的支持乌克兰的非常大规模的游行。

反对乌克兰战争的示威和集会今晚在莫斯科和其他多个俄罗斯城市举行。

警方正在进行广泛的逮捕。目前已经有超过287名抗议者在34个俄罗斯城市被逮捕.
<br /><br /><br /><br />25日01时,乌克兰部队报告说，俄罗斯军队占领了切尔诺贝利站。工人们被扣为人质。 俄罗斯外贸银行VTB的股价崩溃了40%以上。 在巴黎共和国广场，大量抗议者动员起来，声援乌克兰。

几位总统候选人和乌克兰大使出席了这场集会。 俄罗斯已经有近1600名抗议者被逮捕，包括莫斯科的855人。

**+++以下是莫斯科 “要粮食不是炸弹” 组织的声明，该声明刚刚出现在他们的频道上：**

**「我们永远不会站在这个或那个国家的一边，我们的旗帜是黑色的，我们反对所有边界和所有只会揩油的总统。我们反对所有战争、反对所有对平民的杀戮。**

**对普京的帝国团伙来说，宫殿、游艇、以及对持异议的俄罗斯人的监禁和酷刑都已经不够，他们还想要通过战争夺取新的领土。结果就是，这些所谓的 “祖国的捍卫者” 入侵乌克兰，轰炸居民区。巨额资金被投入到杀人武器上，而人民却越来越贫困。**

**老百姓没饭吃，没有地方住，并不是因为没有足够的资源，而是因为资源分配不公：有些人拥有很多宫殿，而其他人连个茅屋都没有。**

**为了保持和增加他们手中的利益，政府宣布了战争。**

**谁会亲手从地上捡起自己的肠子？谁会被爆炸撕掉胳膊和腿？谁的家庭会埋葬自己的孩子？当然，绝对不是统治阶级。而是老百姓。**

**我们必须全力抵抗军国主义政权和它所发动的战争。请在你的朋友中传播信息，尽你所能地战斗。没有战争，只有阶级之战。团结而不是炸弹！」**

<br /><br /><br /><br /><br />25日13时情况 —— 在乌克兰已经宣布了总动员。 —— 匿名者黑客组织向俄罗斯宣战。RT的网站已经停止工作。 —— 乌克兰总统报告说有137人死亡。其中有来自蛇岛的所有边防军人，蛇岛已被俄罗斯军队占领。 —— 北约承诺，俄罗斯将 "付出极高的经济和政治代价"。 —— 欧洲国家和日本开始暂停向俄罗斯人发放签证。 —— AFU说，乌克兰军队在一天内摧毁了俄罗斯军队的30辆坦克、130辆装甲车、5架飞机和6架直升飞机。 —— 俄罗斯国防部报告说，俄罗斯军队干掉了83个乌克兰军事地面设施，击落了4架飞机、4架Bayraktar无人机和一架直升机。

另一名俄罗斯占领者在戈斯托梅利附近投降。他说着同样的话：“我们只知道自己是在去训练的路上，指挥官并没有告诉我们要去乌克兰。”

19时情况 乌克兰飞机击落俄罗斯SU-35飞机。

占领者无法占领马里乌波尔，所以他们轰炸民用基础设施。

泽连斯基建议普京在谈判桌前坐下来。

乌克兰各地的征兵办公室、领土防卫中心和输血站都在排长队。

乌克兰武装部队炮击了罗斯托夫地区的一个俄罗斯机场。
<br /><br /><br /><br /><br />
20时情况,乌克兰军队报告，俄罗斯今天损失了1000多名士兵。

基辅、马里乌波尔、赫尔松附近继续发生激烈战斗。

总统泽连斯基呼吁世界各地的志愿者前往乌克兰，“与乌克兰人一起保卫欧洲”。

苏梅地区南部的阿克提卡 (Okhtyrka)市遭到了俄罗斯射击。据报道，有人员伤亡，包括儿童。

乌克兰军方报告称，他们轰炸了一个从克里米亚推进到赫尔松地区的俄罗斯军事装备车队。

另一名被俘的俄罗斯士兵被审讯的镜头。事实证明，军官们告诉士兵，“是乌克兰袭击了俄罗斯”，而不是相反。 俄罗斯侵略者用多枚火箭炮攻击哈尔科夫的居民区。 监视摄像头拍摄到的俄罗斯入侵镜头：

数百辆特种兵车辆，数千名士兵，甚至还有苏联的国旗。

俄罗斯人为普京的行为下跪并道歉：

"我想在你面前跪下来，为普京这个混蛋此刻的所作所为道歉。我们并没有选举他上台。

为了一个没有普京的俄罗斯！"
<br /><br /><br />
一支来自波兰的军事援助车队已经抵达乌克兰,
北约将继续向乌克兰提供武器，包括防空系统。
在哈尔科夫，俄罗斯占领者最近的一次攻击中，一枚炮弹飞进了一个居民住宅。
<br /><br /><br />
乌克兰西部沃伦的居民通过焊接自制反坦克装置
乌克兰第一位女战斗机飞行员 娜塔莎·佩拉科夫 在重伤后死亡-><br />
![image](https://gitlab.com/record-2023/wukelan/uploads/3b26f5b01cdba8b653f551f8fe42029c/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%A5%B3%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E5%A8%9C%E5%A1%94%E8%8E%8E_%E4%BD%A9%E6%8B%89%E7%A7%91%E5%A4%AB%E5%9C%A8%E9%87%8D%E4%BC%A4%E5%90%8E%E6%AD%BB%E4%BA%A1.jpg)<br />
乌克兰儿童躲在基辅地铁内的照片-><br />
![乌克兰儿童躲在基辅地铁内的照片](https://gitlab.com/record-2023/wukelan/uploads/d6b5a09e0984dd3aadce8e6d172ccd3a/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%BA%B2%E5%9C%A8%E5%9F%BA%E8%BE%85%E5%9C%B0%E9%93%81%E5%86%85%E7%9A%84%E7%85%A7%E7%89%87.jpg)<br />
1,燃烧弹反击俄军坦克 , 2 ,俄军坦克无故碾压乌克兰正在行驶的小车
<br /><br /><br />
#乌克兰 #巷战 #俄罗斯 > 2月26日，俄罗斯军队入侵乌克兰的第3天，乌克兰人顽强抵抗俄军从多方位的进攻，并开启巷战，用汽油弹等各种方式袭击俄军，俄军死伤惨重。


乌克兰南方科松市长表示，俄军已经完全被驱逐，城市获得控制，居民可正常生活，电车运行，粮食正常供应
斯洛伐克提供120公厘炮弹12000发、1千万升燃油、2400万升航空燃油、排雷系统和其他


乌克兰战况回报，乌东地区的比洛沃德西克，乌军与俄军交战，成功突破敌方防线深入俄军阵地，俄军被迫往东逃


2/26. 注意！内容猎奇位在基辅西北方高速公路，俄军车队被摧毁，尸横遍野


2/26. 乌克兰军方回报，截至目前至当地下午3点，战斗已经造成俄军几乎没有太多动作，俄国损失和阵亡相关咨资讯： 80辆战车、516辆BTR装甲车、10架军机、7架直升机、2800名俄军士兵阵亡

2/27. 比利时的2000挺机枪与3800吨燃料

<br /><br /><br />
荷兰宣布提供乌克兰200枚刺针飞弹
爱沙尼亚继续支援更多标枪飞弹和装备
拉脱维亚国防部长宣布，增援乌克兰装备武器
荷兰宣布提供乌克兰200枚刺针飞弹
<br /><br /><br />
爱沙尼亚继续支援更多标枪飞弹和装备
拉脱维亚国防部长宣布，增援乌克兰装备武器
+
德国决定向乌 提供1000枚反坦克火箭发射器 及500枚毒刺地对空导弹和 多门榴弹炮,14辆装甲车,10000吨燃料
荷兰运送狙击步枪和头盔等已承诺的货物
法国决定向乌运送军火
<br /><br /><br />
捷克批准向乌捐赠150万欧元的4000枚炮弹,30000支手枪,7000支突击步枪,3000挺机枪,10支狙击步枪,一百万发子弹
美国持续提供反坦克的等小型武器和各种弹药和防弹衣
马斯克星链启动供应乌克兰的网络服务
日本宣布对普京及其政府官员采取冻结资产等制裁措施

以上简摘出自 https://t.me/iyouport 有条件的可以自行前往浏览图文视频
<br />
![FSC截图2022-02-27_012428](https://gitlab.com/record-2023/wukelan/uploads/9d5ddd724c1b57b077bb31906a00b4a7/FSC%E6%88%AA%E5%9B%BE2022-02-27_012428.png)
